RTHK：共產黨的「三中商」書店

只去二樓書店買書，三商中既子出版社唔會買

中聯辦經營香港超過半數書店（都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪），行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，雖不致於壟斷香港書市，但市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，應被詰問，要解釋；中聯辦有能力透過市場銷售渠道的優勢，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。

全文